健康資訊偽科學討論區

啲理論上講到似層層但臨床驗證不足嘅健康資訊係偽科學，不過偽科學並唔係完全不可取，起碼有好多做咗冇效都冇壞，因為好多係唔靠食藥，甚至唔駛用錢

例子：

（1）曬太陽可以提升免疫力同改善情緒病，仲有好訓啲

（2）毒素或重金屬對身體嘅影響力，有啲人將中西醫都解釋唔到嘅症狀，歸咎身體積累太多毒素或重金屬

（3）腸漏症，意思係小腸牆壁變薄，易被大型份子進入血液，食物未break down就入血，刺激免疫系統，原來西醫腸胃科未肯承認有呢回事

（4）水晶嘅磁場能改善某啲器官嘅健康

（5）一堆健康（甚至有機）食物有幾咁巴閉，啲咩omega3同probiotics嗰啲

（6）脊醫都算

都係嗰句，好多嘢就算未夠臨床驗證，有啲都幾令人信服，所以唔駛非黑即白否定晒佢